\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[iso,german]{isodate}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\graphicspath{ {img/} }

\title{Actividad 5\\
ComplejidadAlgorítmica}
\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}

\begin{document}
    \maketitle
    1. El mínimo común múltiplo (MCM) de dos enteros positivos m y n, es el entero más pequeño que es un múltiplo de ambos números. Diseñe un algoritmo iterativo para encontrar el MCM de dos enteros. Determine el orden de su complejidad temporal.

    \begin{algorithm}
        \begin{algorithmic}[1]
            \Procedure{mcm}{$m ,n$}
                \State {$i \gets 1$}
                \While {$i \mod m \neq 0 \land i \mod n \neq 0$}
                    \State {$++i$}
                \EndWhile
                \State \textbf{return} $i$
            \EndProcedure
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
    En el peor de los casos, realiza $m \cdot n$ operaciones (Esto sucede cuando ambos numeros son primos)
    \newpage

    2. Escriba la función que define el tiempo de ejecución T(n) para el mejor y peor caso del siguiente algoritmo. Escribe el procedimiento para llegar a la respuesta.
    \begin{algorithm}
        \begin{algorithmic}[1]
            \Procedure{zxc}{$A[0, \dots, n-1], n$}
                \For{$i \gets 0, n-2$} \Comment{$2*(n-1)$}
                    \For{$j \gets i+1, n-1$} \Comment{$n(n-1)$}
                        \If{$A[i] = A[j]$} \Comment{$1$}
                            \State \textbf{return} False
                        \EndIf
                    \EndFor
                \EndFor
                \State \textbf{return} $True$
            \EndProcedure
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
    \\
    Numero de operaciones:\\
    Peor de los casos: $ 2*(n-1) + n(n-1)*1 = n^2 + n - 2$\\
    Mejor de los casos: $2 + 2 + 1 = 5$ La inicialización y comprobacion de los ciclos mas la comparacion del if
    \newpage

    3. Escriba la función que define el tiempo de ejecución T(n) para el mejor y peor caso del siguiente algoritmo. Escribe el procedimiento para llegar a la respuesta.
    \begin{algorithm}
        \begin{algorithmic}[1]
            \Procedure{asd}{$T[1, \dots, n], n$}
                \For{$i \gets 1, n-1$} \Comment{$2*(n-1)$}
                    \State {$minj \gets i$} \Comment{$1$}
                    \State {$minx \gets T[i]$} \Comment{$1$}
                    \For{$j \gets i+1, n$} \Comment{$n(n-1)$}
                        \If{$T[j] < minx$} \Comment{$1$}
                            \State {$minj \gets j$} \Comment{$1$}
                        \EndIf
                        \State {$minx \gets T[j]$} \Comment{$1$}
                        \State {$T[minj] \gets T[i]$} \Comment{$1$}
                        \State {$T[i] \gets minx$} \Comment{$1$}
                    \EndFor
                \EndFor
                \State \textbf{return} $True$
            \EndProcedure
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
    \\
    Numero de operaciones:\\
    Peor de los casos: Sumamos las 5 operaciones dentro del ciclo interno y las multiplicamos por el numero de veces que se realiza ese ciclo, a eso le sumamos las 2 operaciones entre los ciclos pero antes las multiplicamos por el numero de veces que se realiza el ciclo externo\\
    $n(n-1)*5 + 2*(n-1)*2 = 5n^2 - 5n + 4n -4 = 5n^2 - n -4$\\
    Mejor de los casos: Solo podemos evitar entrar al if y con eso ahorrar una asignación.\\
    $n(n-1)*4 + 2*(n-1)*2 = 4n^2 - 4n + 4n -4 = 4n^2 - 4$
    \newpage

    4. Dos algoritmos requieren $n^2$ días y $n^3$ segundos respectivamente para resolver casos de tamaño $n$ ¿Cuál es el tamaño del caso más pequeño en el cual el primer algoritmo es más rápido que el segundo? ¿Aproximadamente, cuánto tiempo tarda en resolver este caso?\\
    $d \gets$ dias
    $s \gets$ segundos
    \begin{equation}
        n^2*d < n^3*s
    \end{equation}
    Convirtiendo dias a segundos
    \begin{equation}
        d = 24*60*60 = 86400
    \end{equation}
    \begin{equation}
        n^2*86400 < n^3
    \end{equation}
    Para que esto se cumpla $n$ debe ser mayor a 86400, y el menor numero entero que cumple esto es el 86401.\\
    Si utilizamos $n = 86401$ en el primer algoritmo, el tiempo que demorara será:
    \begin{equation}
        86401^2*86400 \approx 86400^3 = 644972544000000
    \end{equation}
    Convirtiendo a una unidad mas grande
    \begin{equation}
        644972544000000 / (60 * 60 * 24 * 365 * 1000) \approx 20451.94
    \end{equation}
    Estos son los milenios que tomaria ejecutar el algoritmo

\end{document}
